[測試]你到底有幾共產黨？

同我預期嘅一樣,我的確無咁左.對於社會主義我係認同嘅,但共產主義就不了.
對於自由嘅睇法就好似呼吸一樣咁重要,民主亦都重樣重要.

我係火車 勁共勁共

............

共產主義=/=共產黨

勁共勁共。。。砵砵
🚂🚂🚂

打個比喻o者,共產黨係一group人嚟。

60 幾分 好在

我37
稍許的共產主義者

同樓主一樣

23

7分

我14

點樣可以咁左㗎?

市面上既共產黨 基本上得古巴係行共產主義

馬克斯都onL9 冇啦啦搞共產 都痴撚線

10分，除咗100%遺產稅之外都無咩值得支持

26%
不過唔知是咪中譯關係，有啲問題好似鳩鳩地

5%

政治要極左，財產要極右

如果收遺產嗰個係你仲會唔會咁揀

呢個我好反對

共產黨都唔撚係 行共產主義

啲問題set得好差
Poverty, disease, and early death are endemic to capitalism
貧窮同疾病係人類必然會出現嘅事，根本唔可以歸納去任何一個類別，答yes/no係邏輯上都唔啱

只要支持平等, 就係馬斯克主義?

唔畀我係民主社會主義者?

27%

共產主義唔等如中共

糕汁到

啲問題真係好低質

the question is asking if they are common. not if they will happen

巴打 我留意左你好耐
你真係好幽默
我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍
錯 應該係100倍先岩
估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力
我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀
塞返落個肚到
你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

將教科書d introduction搬出黎問

支共根本唔係行共產主義

通常後生無錢先咁想行共產 到大個咁辛苦做野有啲資產 屋企人留低啲錢比你 你就唔會諗共產

後生係想公平,唔係想要共產.

攞本毛語錄出嚟

其實咩係公平 有咩標準 想了解多啲你地諗法

貧窮同疾病都係必然會普遍出現囉

貧富懸殊喺資本主義制度下必然會發生,但可以拉近兩者嘅距離,而唔係越走越遠.

馬斯完條撚樣諗共產時係基於民主去考慮，但現實執行時高度集權自然變成獨裁，但你民主自由又點可以將國家經濟計劃；簡單講，馬克思佢覺得共產主義者都冇私心。

放心，佢窮撚一名所以0既100％都係0

望完個test再望topic "有幾共產黨?"
睇嚟你對中國共產黨唔太了解

Obviously the question is to compare between the situations in communism and capitalisms

中國共產黨都唔係行緊共產主義

唔通講有幾大程度係共產主義者咩,呢個世界個個國家都有共產黨㗎喇,唔一定泛指係中國共產黨.你又知我唔了解中國共產黨！

蘇聯同古巴都唔係㗎啦.

22%

Poverty, disease, and early death are endemic to human就合理，如果你呢條我答同意，但唔代表係社會主義唔common。成條題目亦都冇比較性字眼，你話compare只係基於你對成個問卷嘅背景見解，單純字面上根本呢條題目設定有問題

比你老母喻，自從鄧小平上台已經行資本主義
只係佢驚比人反對先改個名，趙紫陽回憶錄有講（64時期國家主席）

想唔想公平係取決於你有幾多野 你嘅政經地位
如果屋企有一定嘅財產 根本上就唔會想個社會公平
再拉闊啲睇 香港有咁高嘅生活水平 其實亦都係剝削好多第三世界國家 你會唔會想第三世界國家慢慢變得越嚟越有錢？

馬克思冇提過要一黨專政

by the word common/endemic, it is already a comparative concept.
How do you say a thing is common without comparing?

高登年代gag

咁容易可以繞過嘅稅其實冇乜用，共產主義嘅問題就係成日提出一啲太天真嘅解決問題方法出嚟

如果真係100%遺產稅，一定有好多「財產代理」嘅投資工具出現，最後只會害到啲唔好彩意外死亡或者唔識避稅嘅窮鬼，當你好似打土撥鼠咁打曬呢啲漏洞之後，你就會發現個政府變咗極權政府，乜都審查乜都禁止

連祖業資產都唔收點樣可以收窄後代機會不平等的差距，本身有錢人的仔女已經有比較好的教育

不過收左嘅錢要點用係問題

笑撚死我

26%
您個人對共產主義的認同程度很低，這表明您幾乎不支持馬克思主義經典著作中提出的共產主義原則。您很可能相信私有財產和私有企業十分必要，也相信自由經濟聯合和個人控制生產的 權利。您很可能還認為，個體更多的是通過對個人利益的預期而激發積極性，而不是為某些無定形的，個體可能從未要求成為其中一員的社會群體（如“社會”） 需求而服務。

或者唔會 或者會
但問題重點唔係呢到
呢條問題係探討緊金錢既本質

經歷啟蒙思想同大革命既洗禮既現代社會
認為政治權力既繼承係不道德 不正確
咁金錢作為等價物 代表左一個人係社會中可支配既資源 換句話金錢係一種權力（購買力）

咁既然政治權力既繼承係唔應該咁點解財產既繼承係應該？

資本咪窮人啲錢全部倒晒落有錢人褲袋囉

地產霸權 日日幫誠哥打工
根本兩舊都係屎

7%

呢個咁on9都支持

條問題係“你是否同意貧窮，疾病和早逝是資本主義的普遍現象? “ 我咁釋啱唔啱? 而我係話貧窮，疾病不論用咩制度都會係人類身上普遍發生，所以呢條個問法係不正確。
eg.你答同意，但唔代表貧窮同疾病係社會主義唔會普遍發生，所以問呢條冇意思，你做唔到個比較。
eg.你答不同意，姐係你覺得貧窮同疾病唔會普遍地係資本主義社會發生，而我頭先一早講咗貧窮，疾病不論用咩制度都會係人類身上普遍發生，所以你答不同意係不合常理。
咁呢條係咪答yes/no都唔得呀，咁咪算set得唔好囉。

支共係封建制多過共產

on9
人地唔識生前比錢屋企人咩

除非遺產稅+贈與稅

但人地一樣可以兩條友開公司然後輸送利益

所以本質上無論政府做d 乜，人地想留遺產係一定有方法。多此一舉。

double barreled question

其實共產主義政權嘅存在 係依附係其他資本主義政權之下 全世界行共產主義 人類一係滅亡一係革命

即係共產主義只不過係資本主義嘅寄生蟲 以前蘇 𠵱家中共 都係咁

條問題係“你是否同意貧窮，疾病和早逝是資本主義的普遍現象? “ 我咁釋啱唔啱? Agreed

而我係話貧窮，疾病不論用咩制度都會係人類身上普遍發生，所以呢條個問法係不正確。
it depends on which are you comparing with. if you are looking worldwide, poverty, disease and early death are not common in Hong Kong. Hong Kong has a decent median wage, free vaccines for some common diseases in poor regions and long life expectancy.

Many of us have tough life in Hong Kong, but not many are really in poverty like the poverty in poorer region.

笑咗

笑死

你將馬克思列寧史太林溝埋左

用香港做例冇乜意思，如果我淨係連發達城市中國都好有錢啦，咁資本主義同社會主義一樣有例子證明可以發達

而如果我以貧窮國家做例子，一樣有唔同嘅貧窮國家分別奉行資本主義同社會主義。

咁呢條問題以意識形態嚟做貧窮同疾病嘅指標會唔適合，個數據咁離散證明貧窮疾病同意識形態根本冇一個好明確嘅關係

你國家行高度計劃經濟，點可能唔變成高度集權？

China is not running on communism anymore. Not many countries are still running on communism now.

Famous communist countries examples are:
USSR (not Russia)
China (before Deng Xiaoping)
Eastern Europe countries under USSR control

咁呢條問題以意識形態嚟做貧窮同疾病嘅指標會唔適合，個數據咁離散證明貧窮疾病同意識形態根本冇一個好明確嘅關係

I really cannot agree to it, any example of sustainable communism?
USSR reformed, China reformed. They reform because eventually they are so poor.

How can they have good economy, good healthcare, good life expectancy being so poor?

唔講應唔應該，但如果遺產稅100%會導致人無咁想搵錢，最終令成個國家退步
計埋執行問題+有錢人可以移民，其實都係對富人有利

33%

共產主義仲邪惡過共產黨。

諗起呢張相

話人共產黨都太惡毒了吧?

條友真係唔識架喎.jpg

我都話只計發達城市，你要攞香港嚟比，對應嘅應該攞上海北京嚟比，而我上面都解釋得好清楚點解冇關係，你唔明我點解話呢條問題係出得唔好我都冇辦法

你呢個觀點其實可以睇下法國繼承法既歷史例子
係廢除長子繼承呢方面既成果

遺產稅只需有效打擊到最頂層既資本
同大多數人世代間既財富傳遞同累積
就已經成功左
因為遺產稅唔單止係防止財富積累
仲係要加強資本循環 拎走係一d物品不必要既價值
例如樓 土地 古董etc.係失去左傳遞財富既功能之後仲會唔會值咁多？ 而空餘既價值就可以投入其他對社會更有利既範疇
到時候少數人留到遺產都冇所謂 成個社會結構同人類對不同範疇既觀點已經唔同左

同你一樣

我係火車
勁共勁共。。。砵砵
🚂🚂🚂

邪惡資本家

As I said, China is no longer a country running on communism. If we cannot agree on it, I don't think we can discuss further.

If you want to compare with China, compare with the China before Deng Xianping

誤人子弟，讀多啲書先開post啦，屌你老母

但問題本身就係講緊應該與唔應該
本身100%遺產稅都係一個虛構既概念
你將佢放入一個你設定既場景（得一個國家行100%遺產稅）
自然可以得出你想要既定論

當然以共匪果種手法已經唔係真正共產，但佢資訊上嘅統一仍然有共產黨嘅影子

16%

都係睇資本論同共產黨宣言啫,你哋幾多人睇過資本論先?共產黨宣言咁薄都唔係人人睇過啦.我就睇過呢!

其實共產黨而家行緊係咩主義

樓主政治零分

D 遺產靠先人儲落，點解要比稅，明明係屬於自家

中修主義(國家資本主義)

你講呢樣係第二樣野黎

佢話：連祖業資產都唔收點樣可以收窄後代機會不平等的差距

呢樣野根本唔會透過遺產稅就可以做到

講到呢家共產真係共產咁

啲人話我左膠

15%

39%
好多都揀中間
但係勞工權益方面又偏左

我覺得政府要保障: 教育, 醫療, 住屋....但食物除外
要保障基本收入: 殘疾呢D 我讚成....蝗嗰D 大懶蟲就絕對唔支持
不過20%令我好意外

其實啲問題好撚偏頗
甚至有種感覺令你覺得支持資本主義係錯
所有野非黑即白 好撚極端

到底馬克思個腦諗緊啲咩
將一套不符人性嘅社會運行原則推出去

咪一樣

共產主義不是共產黨

但政治權力係來自人民，金錢係來自自己既勞力黎換取，生前既努力換返黎既金錢連死後想比邊個繼承都無得揀，咁先係唔應該

我就係想講法國透過立法成功解決左長子繼承問題
如果就遺產稅立法 同樣可以成功
而後面講既 係話 100%遺產稅唔需要完全落實（指監管到所有遺產繼承）
只要捉到最有錢個班（因為越大規模財產越公開越易捉）同大多數唔敢/冇意欲/唔知可以走法律罅過渡財產既（正如而家大多數要交薪俸稅既都交左）
社會結構同思想都會變 100%遺產稅既目的就成功左（成功不單止討論後代機會平等 仲有我所講生產力 社會資源既問題）

共產主義 喺現實只係極權主義嘅糖衣毒藥

46%

呢個世界上有邊個行共產主義既國家係成功？！

好耐之前做過

政治權力來源於人民正正就係啟蒙思想同大革命既產物 你正正就係同我講既觀點一模一樣 no offense
就係二三百年前 世界上仲有好多人深信君權天/神授
而係歐洲 好多君主 領主既封地/權力 係由於佢地祖輩靠勞力得黎（參與戰爭，經營土地累積財富，組織群眾，或者好似資本家自稱咁 take risk 用眼光膽色投機/資而來）
點解我地可以堂而皇之咁剝奪佢地繼承既地位權力？
咁如果政治權力可以剝奪 咁點解遺產唔可以

如果真係要行共產主義首先要消除一切階級,政府同國家都要推倒.

共產要有極權政府管治

Mark撚哂依個post啲名
報串

係都做呢個啦，樓主專揀低質嘅黎做
其實坊間有好多比political compass更加好嘅政治測試

其實我做過,呢個係上年嘅記錄.

包括共產黨自身都要消除埋添，否則共產黨自身就會形成一個階級，一個原級團體架喇。

咁就咪share 啲咁低質嘅test啦

死啦，我覺得幾好笑

唔關事啦，孔子思唯本質上都係共產

離少少題
我覺得去到依個世代 左右已經唔係imply共產定法西斯

依家左派先係法西斯

又幾撚好笑

喺原教旨共產主義者眼中，貨幣、國家、政府都會被廢除

所有野都係集體決定（eg 公投）

唔撚識就縮返入你老母個閪裏面啦

既然咁多人話我唔識,咁不才我想問下你識啲咩可以令我唔會再錯?

人革聯